佔領立會示威者宣言：以秉持正義於心 無畏無懼

大批示威者晚上9時左右衝開鐵閘闖入立法會大樓，並且進行大肆破壞。有網民分享一篇聲稱為「佔領立法會義士宣言」，並提出5個訴求。

宣言指，「萬不得已，我們並不想走上以身對抗暴政的路，以佔領香港特區政府立法會作為我們談判的籌碼；但滿口謊言、滿口歪理的政府卻無意回應香港人不斷走上街的訴求。我們只好以公義、良知、以及對香港、對香港人無窮無盡的愛，去抗衡橫蠻的政府。」

宣言又指，香港特區政府成立至今，政經民生每況愈下，並指現任特首林鄭月娥上台後，情況變本加厲，更漠視民間逾百萬民意，推出《逃犯條例》修訂。宣言又指，「市民於6月起前仆後繼，各盡其力，或和平、或理性、或奮勇、或受傷流血，以一顆熱愛香港之心，懇求政府撤回修例，而政府置若罔若，不諳民情，竟置香港大眾於不顧，甚至以民為敵。」

宣言續指，現任特區政府非以港人行先，因此為令政府聆聽港人聲音，「我等市民不得不進行各種佔領，不合作運動、乃至今日佔領立法會行動。社會或對我等佔領者有所批評，但追本溯源？社會撕裂之誘因為何？民怨每日俱增之本源為何？香港何辜？香港人何以被追逼至此？我等港人沒有武裝，沒有暴力，只能以秉持正義於心，無畏無懼，奮勇向正」，並希望香港政府能及時回首，重回正軌。

宣言亦提出5個訴求，包括徹底撤回修例；收回暴動定義；撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪；徹底追究警隊濫權情況，以及以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選。宣言亦指，「反送中運動」發展至今，在3位年輕市民不幸身亡，並指「我等未忘憂憤，然心存善念，不願香港再有為民主、為自由、為公義再添亡魂」，並希望社會大眾團結一致，對抗「惡法」及「暴政」，共同守護香港。